【港鐵相撞】事故頻仍年年加價 林鄭：難具體回應如何監督

【港鐵相撞】事故頻仍年年加價 林鄭：難具體回應如何監督
1小時前1.4K
即時要聞

港鐵荃灣綫日前在收車後測試新訊號系統，結果兩列列車在中環站隧道攔腰相撞至出軌，荃灣綫中環站至金鐘站要停駛兩日搶修，至今早始回復正常服務。有議員趁特首林鄭月娥到立法會出席答問環節時，批評港鐵接連爆出多宗醜聞，要求港府加強監督，並檢討現時的票價可加可減機制。

立法會議員陳恒鑌指，港鐵事故頻繁已令市民失去信心，而且港鐵每年大賺幾百億之餘，仍年年加價，要求港府加強監督港鐵，並趁港鐵管理層換屆提早檢討可加可減機制。

林鄭回應時先感謝港鐵前線人員及消防署協助清理事故的辛勞，她指自己和身兼港鐵董事局成員的特區官員都關心港鐵的問題，會「加把勁」監督，但現時難以具體回應如何協助及加強監督。至於可否提前檢討可加可減機制，她僅表示已聽到有關意見。

議員謝偉銓再追問會否改革監督港鐵的制度，林鄭就稱每個機構都會出現問題，不相信會有機構歷久不衰，因此要時常反省，歡迎議員提意見改善公營機構的管理。

啫係冇監督
機電署鐵路科廢嘅

咁要你做特首做乜柒
幫雜種奶屎眼就叻

白逗人工

咁要政府做咩呀

忙緊同大灣區接軌
哩d野唔得閒搞

一黎政府係大股東
二黎港鐵承擔重要政治任務
監督? 監守自盜就有份

你地年年都係做同樣野同樣職位
又叫老細加人工?

你知道得太多了 左手交右手

有機制加價無機制減價？
無具體方法你弱智？

弱智都吹佢唔脹

因為佢唔搭地鐵

啫係要你同老細講點減自己人工，好難做啫